西灣河中槍男原被指搶槍現控非法集結 鄧炳強：唔係拉佢乜就代表佢犯嗰個法

本月11日「黎明行動」示威期間，一名21歲周姓男生在西灣河被警員以實彈射中，須切除右腎及部分肝臟。警方當日稱周涉襲警和搶槍，警務處長鄧炳強今日（22日）見傳媒時，有記者指出周出院後被警方以涉非法集結拘捕及落案起訴，問為何控罪與警方事發當日說法不同，鄧稱警方調查後可能加控其他罪名。

鄧炳強表示，警方是暫時以涉非法集結拘捕周，反問「（警方）拉佢嗰刻拉佢啲乜嘢，係咪代表就係犯嗰個法呢？當然唔係嘅」，強調警方經詳細調查後，有可能再以其他罪名拘捕及起訴周。

警方回覆本報查詢表示，截至本月13日，周以涉企圖搶槍被捕，暫准保釋候查。

翻查資料，警方在案發當日解釋，開槍的警署警長處理路障時，有5至6名蒙面人大叫「唔好畀佢走」，最少一人手持「類似鐵通物體」，警長感生命受威脅下拔槍及擎槍，其間一名男子右手「嘗試接觸警長佩槍及嘗試搶槍」，警長感威脅下開槍，擊中男子右腹，並稱在電光火石間沒辦法給予任何警告。警方當場拘捕兩人，其中一人涉搶警槍。中槍受傷的周姓男生須切除部分肝腎，留醫9日後周三（20日）出院。

公我贏

拉左番去 慢慢屈

即係政治檢控, 都講到出晒面

咁佢嗰刻唔係犯嗰個法你拉乜柒呀
鳩拉老屈就鳩拉老屈啦屌你老母

而家一哥講到出口

擺明係鳩拉你

總知有乜就拉番狗屋再砌生豬肉

唔係犯法你開槍？

非法集結 = 開槍

坐館即係坐館，普通人聽唔撚明佢講乜

字你輸

阿署長, 真係甘多次檢控係吾L係晒L左法院時間, 係吾係被法官吊先輸服呀... 不過你甘吊得, 實吾怕吊, 又吾駛你俾堂費.

啲綠曱甴真係痴撚左線

全部都拉強姦 最後告傷人

黑底處長講野堅係精神既

果然做埋法官個份

求其拉你返去，跟手睇下邊d證據充足就告你邊樣
而家搶槍有晒片同相，擺明告唔入，所以告第樣

亂拋垃圾都開槍，你吹得我帳？

除左電光火石 仲識咩四字詞

條撚樣知唔知自己講緊乜

都幾撚搞笑
唔係有信心告佢嗰樣先拉即係鳩拉
我地晨早都知你班狗係鳩拉
你都唔好戇鳩鳩衝出黎認啦下話

推右走左
聲東擊西

法西斯，完

非法集結就要開槍

我留意咗樓主好耐。樓主喜歡貼新聞, 但大部分都是對示威者不利的新聞, 或不相干的新聞意圖洗底。

樓主風格似支那01洗腦風格。

拉。